# TCP - Transmission Control Protocol

## Captura de tráfico

+ [Captura en formato `pcap` ](/files/captura.pcap   "Captura de tráfico en formato pcap")
+ [Captura en formato `txt`  ](/files/captura.txt    "Captura de tráfico en formato txt")
+ [Captura en formato `ditaa`](/files/captura.ditaa  "Captura de tráfico en formato ditaa")

<img alt="Captura de tráfico - diagrama" src="/files/captura.png" />

## Tarea

+ [Tarea TCP](tareas/tarea-tcp.md "Tarea sobre el protoclo TCP")

## Referencias

### Cabeceras de TCP e IP

+ <https://www.redbooks.ibm.com/pubs/pdfs/redbooks/gg243376.pdf>
+ <https://nmap.org/book/tcpip-ref.html>
+ <https://www.sans.org/security-resources/tcpip.pdf>
+ <https://www.cs.nmt.edu/~risk/TCP-UDP%20Pocket%20Guide.pdf>

### Protocolo TCP

+ <http://freesoft.org/CIE/Course/Section4/8.htm>
+ <http://user.it.uu.se/~rmg/teaching/IP.pdf>
+ <http://www.scs.stanford.edu/nyu/03sp/notes/l8.pdf>
+ <http://www.cse.wustl.edu/~jain/bnr/ftp/f20_tcp.pdf>
+ <http://www.cs.uccs.edu/~cchow/pub/master/fewatson/doc/03tcp.pdf>
+ <http://www.cs.virginia.edu/~cs458/slides/module13-tcp1.pdf>
+ <https://fedvte.usalearning.gov/courses/Security+_v401/course/videos/pdf/Security+_v401_D02_S02_T03_STEP.pdf>
+ <https://www.cisco.com/c/en/us/support/docs/ip/routing-information-protocol-rip/13769-5.pdf>
+ <http://fab.cba.mit.edu/classes/961.04/people/neil/ip.pdf>
+ <https://inst.eecs.berkeley.edu/~ee233/sp06/student_presentations/EE233_TCPIP.pdf>
+ <http://www.jblearning.com/samples/076372677X/chapple06.pdf>
+ <http://www.fujitsu.com/downloads/TEL/fnc/pdfservices/TCPIPTutorial.pdf>
+ <http://web.cs.wpi.edu/~cs513/s07/week9-tcpipsuite.pdf>
+ <http://seclab.cs.sunysb.edu/sekar/papers/netattacks.pdf>
+ <https://users.ece.cmu.edu/~adrian/630-f04/readings/bellovin-tcp-ip.pdf>

### Ventana deslizante

+ <http://www.site.uottawa.ca/~elsaddik/abedweb/applets/Applets/Sliding_Window/sliding_window.html>
+ <http://euclid.nmu.edu/~rappleto/Classes/CS228/Notes/IP-Protocols/tcp.html>
+ <http://www.cs.montana.edu/~halla/csci466/lectures/lec25/lec25-tcp>
+ <http://www.lovemytool.com/blog/2010/07/practical-tcp-series-the-tcp-window-by-chris-greer.html>
+ <http://www.freesoft.org/CIE/Course/Section4/5.htm>
+ <https://web.cs.wpi.edu/~rek/Undergrad_Nets/C02/TCP_SlidingWindows.pdf>
+ <http://nptel.ac.in/courses/106106091/pdf/Lecture14_SlidingWindow.pdf>
+ <http://www.cs.utexas.edu/users/lam/396m/slides/Sliding_window+congestion_control.pdf>
+ <http://www.cs.uni.edu/~diesburg/courses/cs3470_fa14/sessions/s29/s29.pdf>
+ <https://www.nada.kth.se/kurser/kth/2D1392/05/lectures/lecture_4.pdf>
+ <https://cs.gmu.edu/~huangyih/455/windows.pdf>
